康文署【炒場黨】月賺逾萬

體育場地被炒貴四倍，「炒場黨」禁之不絕！市民對康體設施需求殷切，不時均出現「排隊黨霸場」歪風，康文署早年雖推出遏止炒場措施，惟近期已經「淪陷」。有炒場黨再度活躍，明目張膽在網上招兵買馬，以日薪二百元的厚酬招攬各路「跑手」，往全港各體育館「搶場」，再以貴一至四倍的「炒價」出售，估計每月可穩賺過萬元。本報記者追查發現，康文署職員「盲簽場」，未有按規定檢查租用人的證明文件，變相成為炒家的「幫手」。

「聽朝三點，到任何一間體育館排隊，話我知排第幾，我會畀指示你。」上月社交網站出現體育館炒場黨的招募貼文，招聘「跑手」由凌晨三時輪候至早上七時，協助預約炒家指定的運動場地。記者日前放蛇應徵，一名炒家聲稱每次成功訂場，可即日匯款二百元酬勞至記者銀行戶口，並把所需場地及租場時間等資料傳送予記者。

炒賣平台 群組成員逾四百

炒家希望訂場當日，早上五時許即詢問記者位置，又撥打視像電話要求確認，始將身份證的照片發出，非常謹慎。「將訂場資料寫落紙，格式要跟番我個訊息，到七點就遞張紙同身份證（副本）畀職員，畀三百元場費，訂完影低張『場紙』畀我。」放蛇近一個月，記者幾乎「日日有工開」，炒家要求預約的體育館場地遍布港九新界，時間亦非固定，唯一相同的是每次均要租用兩小時的室內籃球場。

記者其後透過炒家的電話號碼，搜尋到一個網上炒賣平台。群組內有逾四百名成員，多名炒家每日將成功「搶到」的場地放上群組，儼如小型拍賣場。其中一名炒家向記者表示，訂場費用按不同運動場地而定，而足球場的代訂收費高達每九十分鐘一千零五十元，加上場費二百八十八元後，炒價是原價近四倍。以該炒場黨每日均能成功代訂場，估計每月可獲利至少逾萬元。

「學生入面有家長幫手訂場，但有時都唔夠班炒家搶，焗住要幫襯佢哋！」籃球教練許先生每逢周日早上，均於沙田一間體育館教授兩小時的訓練課程，而有炒家曾要求記者預約該球場的相同時段。許先生透露，炒家以集團式經營，經社交媒體和通訊軟件放售「場紙」，開價通常較原先的訂場費用高出一倍以上。他又稱曾向康文署反映，惟情況一直未見改善。

根據康文署規定，市民可出示租用人的身份證副本代訂場地，惟同時亦規定，用場許可證不得轉讓或出售，租用人亦必須是所訂設施的使用者之一，使用場地前須出示用場許可證及身份證正本。然而，記者到各區體育館觀察，發現康文署職員「簽場」頗為求其。其中西灣河的港島東體育館，雖然簽場處已有當眼告示，標明須出示租用證及身份證正本，惟未見有租場人士遵守，大部分僅於登記冊上「留名」便進場，當值職員則全程垂頭，收費場館恍如「無掩雞籠」。

假文件冒認使用 可以判囚

「如果喺轉讓場紙過程入面涉及炒賣，其實同炒黃牛飛冇咩分別，已經干犯法例。」執業大律師陸偉雄指，相關炒賣行為涉嫌干犯《公眾娛樂場所條例》，一經定罪可被罰款二千元。另外，如有人鋌而走險，出示假文件冒認他人身份以使用該球場設施，或會干犯詐騙罪及使用虛假文書罪，兩罪最高罰則同為監禁十四年。

康文署發言人表示，過去為打擊炒場活動推行多項改善措施，該署會繼續密切留意懷疑轉讓康體設施場地許可證的情況，並提醒員工必須嚴格執行相關機制，如證實租用人違規轉讓許可證，該署會即時拒絕有關人士使用設施，並可暫停其租訂體育設施資格一百八十日。

蓋清
想入行可以點做？

留名就得 仲洗乜買場紙

屌你老母 室內籃球場已經難book, 仲要炒高個價，好心政府做野啦

做緊，一星期做三日，入左6000左右

咁當一個月返12日
日薪500
要排幾耐做幾多野先

欺騙小市民錢去call g

牙蓋係蛇頭唔只逾萬

炒場師

炒場師真係一個高尚既職業

令到一班真係有逼切需要既人，只係花少少錢就可以享受政府資源

都係講句，真係有需要既唔會介意洗少少錢，唔肯比錢即係無逼切性。

炒場師默默耕耘，維持book場界既秩序。
真係好偉大。

所以康文署要做既係超大幅加價， 真用家都係出咁多， 不如入政府賺好過。

無人book自然有真用家現場執雞

打擊黎做咩 呢d市場供求關係
我炒場我賺錢 係我叻仔

幾時都話香港遍地黃金，是但一樣野都有得炒

事實證明香港人同支那人係一樣咁垃圾

老老實實，依d野係有人要做

好似黃賭毒一樣，根本你點禁都禁唔晒

倒不如比我地依班炒場師去做，維持返book場界既秩序，好過將來比大集團壟斷依開生意，到時大家真係比10倍都book唔到場

岩呀，同憑自己實力借錢一樣，借到係我本事，做乜要還

每個禮拜都要練波+fdly，有人幫手book哂d靚場，九仔、九仿、跑馬地，我寧願畀錢好過同你鬥快爭康體通

咁炒撚哂 icac ，反正所有野都係供求關係

宜家我地d教波book場唔夠d pro友玩
買場d錢唯有加係學費
d收入岩岩夠食夠住

咪係 要搞都搞大集團
小市民賺個食飯錢都阻住哂
香港已死

排隊等 book 場個陣有哂黑社會兇尻你，小市民？我笑而不語

恒大直情應該要開番科
Bachelor of Business Administration in Court Frying, 以助莘莘學子日後考牌做註冊炒場師

大家開開心心，你又有場玩，我又搵到2餐

根本winwin,唔明d人屌乜春

我排隊 book 場，你揾人搞尻我，咁叫開開心心？

咁又唔係喎，比人屌係炒價包埋，市場供求丫嘛

冇錢踢咩波？返屋企吔蕉啦

你自己實力問題姐 有料咪搶場囉

家陣有人打鳩你，唔比你book?
你有你勤力朝早book,你估人人好似你咁得閒天未光就去排隊
我地炒場師就係為左方便依班人，令人人公平咁去享用社會資源

太撚多班，一至五，放工時間到收埸都係班
六日就league/bb班
團體抽次次得大西北草場
唔買唔夠爭

黑社會講到公平競爭咁

住香港真係慘 呢d野都要炒

炒場師，你唔係以為無黑社會搞呀

你有你排隊玩

人有人比錢玩

根本豐儉由人，我地炒場師就係為左方便佢地而默默耕耘

講真，收少少做水腳搵淡飯食下姐，咁都比人批鬥

大集團咁快睇中依單大茶飯
睇來要轉行了

比人批鬥人工包左架啦，冇咁既覺悟邊有資架出黎做炒場師

蓋狗幾時比天收

講到自己炒賣好撚高尚咁
真係多 謝你地班炒狗啊咁仆心仆命去霸場

炒狗死全家

頂禁錯負皮

有班職員明知炒嘅都照俾佢地book
好心炒撚曬佢地啦

班職員當然有茶禮收嫁啦

根本就係
有心要杜絕炒場既話 大撚把方法啦

Consumer Surplus = 0

預左呀ma
唔係你地收咁貴把撚咩炒狗

由我知有黑社會搞尻正常排隊 book 場就知實有收錢

炒樓 炒股就光明正大

幾時炒埋稻香啲飛？

呢d炒場無得賺，搞手只求打個和，大家開開心心打場波

真係要拉左蓋狗呢d仆街

睇咗3頁都無人post名相地址電話去點啲Book場師相？

只要實名+同日只能BOOK一個場一個時段+到場要登記人親身借場, 甚至還場

炒場狗去死啦

屋企住得近 同屋企人輪流排
平時每人排2-3粒鐘

仲賤過走水貨

新香港人not香港人

資源再分
咁你有錢咪可以出錢買場囉
冇錢ge 犧牲休息時間去book 場

其實算係一個唔錯既共享資源方法

蓋清

記者放蛇一個月 日日有工開

幾時有得炒賣器官

我點解仲要咁on9番工..

香港人精神咩都可以炒

打電話BOOK曬D台 WALK IN 拿飛都唔夠快

是其是，非其非，廢老唔撚係香港人呀？

係咪有同行準備出發

之前唔係搵堆廢老排咩，連身份證都唔撚駛

扮咩 你班友有錢炒樓咪又係咁炒 我就唔信你地會有錢唔賺

蓋字頭佔左市場份額7成

收皮啦你iphone你地咪又係有份炒
抵死

market share

其實只要唔比人用其他人身份證副本去book就得....

就算杜絕左都無用，跟本場地就係唔夠
我踢開波跟本book唔到場，一區只得兩三個草地/仿草足球場跟本唔夠